19陶傑快d入黎睇 ！ 驚天大新聞！！

【本報訊】一名患感冒男童昨在大埔住所疑沉迷自瀆，逾10小時後突然暈倒，家人發現立即報警，幸救護員到場時他已蘇醒，送院治療後無大礙。有醫生呼籲青少年及身體不適者，自瀆時要有節制，否則後果嚴重。 事主姓林（13歲）就讀中一，與家人同住富善善景樓一單位。

據悉，林童近日患感冒未痊癒，疑因昨日不用上課，他在家中通宵自瀆。至下午1時，52歲父親發現自瀆逾10小時的兒子突然暈倒，立即報警，救護員接報到場時事主開始蘇醒，經初步急救後獲送院，治療後無大礙。

救護員到場男童蘇醒

全民健康動力主席勞永樂醫生指出，青少年過份沉迷自瀆，下體及四肢容易疲倦，甚至有可能因血糖低出現短暫昏迷；而螢光幕的性愛場面可能會誘發癲癇症或隱性癲 癇症患者暈倒；感冒病者服藥後容易疲倦，長時間自瀆或會引致昏迷，嚴重可能會猝死。他建議青少年每自瀆一小時要休息10至15分鐘，若持續有暈倒情況應求助醫生 找出原因。

勞永樂都死左啦

19

他建議青少年每自瀆一小時要休息10至15分鐘

杜德撚：連登仔咪搵死人嚟玩啦